---
aid: 9025
zid: 85745
title: "穿越政权有无可能预防耐药性问题，杜绝超级细菌的产生？"
author: 白鹤
date: 2012-12-10 15:03:43+07:00
lastmod: 2012-12-14 12:39:00+07:00
---

白鹤 于 2012-12-10 15:03:43 发表了：

早期青霉素号称只有几十个单位就能救活一个人，但随着抗菌素的不断使用，细菌也不断进化，随之产生了耐药性。现代抗菌素不断推陈出新，用量也越来越大，出现了医院里的军备竞赛。稍一放慢，就会出现肺炎无药可救，外伤患者必须截肢的惨剧。

那么作为人类历史上绝无仅有的，以统筹规划和科学决策为原则建立起来的临高穿越政权，能否采用科学方法提出新的用药规范，解决这个问题？

比如采用两种方案，一是一上来就使用大量猛药，彻底消灭本时空患者体内的细菌，使其没有机会进化。二是干脆严格限制开药的数量，每个患者只使用最低用量的药品，给细菌以缓慢进化的机会，但过几百年也达不到原时空几十年的进化成就，这样原时空的储备技术将永远够用？

---

vorlon 于 2012-12-10 16:33:02 发表了：

彻底消灭细菌是不可能的，而且耐药性并不一定是因为细菌进化，大部分情况是因为某些细菌天生耐药……

生物学的经典实验就有在完全不让细菌接触抗生素的情况下筛选出高度耐药的菌株……

---

蓬莱山辉夜 于 2012-12-10 16:46:49 发表了：

_本帖最后由 蓬莱山辉夜 于 2012-12-10 16:48 编辑_

穿越者如果能阻断致病菌的进化，就可以预防耐药性的问题

我们做微生物诱变实验的时候

用紫外线照射一分钟就可以从一个完全没有抗性的菌株中筛选出抗药菌……

---

传福音者 于 2012-12-10 18:27:08 发表了：

预防耐药性的产生？那是不可能的~

---

思考得人 于 2012-12-10 18:36:29 发表了：

耐药菌就忍着呗

---

薯片 于 2012-12-10 19:35:47 发表了：

> 思考得人 发表于 2012-12-10 18:36
>
> 耐药菌就忍着呗

一般忍着就忍着，严重的会死人的

---

天青地白 于 2012-12-10 19:54:48 发表了：

耐药菌和它的同族竞争没有优势吧。

---

fengliu 倜傥 于 2012-12-10 19:57:53 发表了：

> 天青地白 发表于 2012-12-10 19:54
>
> 耐药菌和它的同族竞争没有优势吧。

那得看在什么环境下竞争了。比如在青霉素里竞争。。

---

thranbird 于 2012-12-11 09:14:48 发表了：

耐药株的出现是因为不耐药的都已经没用了.

你能阻止细菌进化么? 如果不能,就不要说这些话了.

---

dddragon 于 2012-12-11 11:51:49 发表了：

严格管制抗生素使用应该可以大大延迟耐药菌的出现，一个统一且强力的世界医药管理机构的存在才能保证这一政策的有效实施，穿越政权应该可以比旧时空做得更好

---

qazwsxedcrfv47 于 2012-12-12 23:35:29 发表了：

求问一下

如果挑选一些特别耐药的致病菌株和青霉素菌住放在一起培养，能不能利用自然竞争和让青霉菌进化而生产出新的抗抗耐药菌的青霉素。

---

tr19821201 于 2012-12-13 09:47:34 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-12-13 09:49 编辑_

> dddragon 发表于 2012-12-11 11:51
>
> 严格管制抗生素使用应该可以大大延迟耐药菌的出现，一个统一且强力的世界医药管理机构的存在才能保证这一政 ...

那用啥，微生物进化和突变都是不可控的，广泛使用任何一种药物的“人工选择”都会导致抗药菌出现

就好似用金鸡纳霜久了同样会出现耐受金鸡纳霜的疟原虫嘛

除非小病小灾硬挺，不到万不得已不用药....

---

tr19821201 于 2012-12-13 09:51:31 发表了：

要么这样，隔 5 年换一波药物使用？

比如金鸡纳霜和青蒿素 青霉素和红霉素 之类隔五年一换，勒令各症所医院听命执行？

---

刘梦龙 于 2012-12-13 10:07:39 发表了：

也就说至于使用抗生素必然产生耐药性，毕竟药物只要确实有效，在控制成本之后，必然是会大规模应用的，这是社会的客观需要，除非强行控制药物流通环节，比如刻意大大压低其产量，抬高其价格，审批使用，话说这样也只是延缓其耐药性产生吧？也不像长久之计。就算穿越政权，毕竟也不是全球范围的样子？

---

dddragon 于 2012-12-13 10:23:49 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-12-13 09:47
>
> 那用啥，微生物进化和突变都是不可控的，广泛使用任何一种药物的“人工选择”都会导致抗药菌出现
>
> 就好似 ...

现代抗生素滥用很严重，病毒感冒猛吃抗生素的人大把大把的，还有把抗生素当保健药天天吃的二逼存在

---

毛毛毛毛虫 于 2012-12-14 11:53:48 发表了：

用鸡尾酒疗法如何？多种不同作用原理的抗生素同时上，那么只有各方面全面发展的牛叉细菌才躲得过。

---

维稳先锋集束弹 于 2012-12-14 12:39:15 发表了：

抗生素全部处方药，急诊和赤脚医生必须对每一支抗生素的使用做出书面报告

就像管理子弹一样

---
